# Flex

## 基本样式

- flex    相当于 layout_weight，表示页面权重，用于填充多余部分
- justifyContent  子元素垂直对齐方向，值为：
    - flex-end 子元素靠底边对齐
    - flex-start
    - center
    - space-between 一个元素占头，一个元素占尾，其余平级间隔排列
    - space-around 每个元素前后都占据同样空间
- flexDirection 相当于 linearlayout 的排列方式，值为：column (默认)
- flexWrap  子元素占满时是否自动换行，值为：nowrap (默认), wrap
- alignItems    子元素水平对齐方向，值为：
    - flex-start 靠左排列
    - flex-end
    - stretch 默认拉伸
    - center 
- alignSelf 元素自身水平对齐方向，值同 alignItems    
